import 'package:flutter/material.dart';

class questionmodel {
  final String question;
  final List<String> option;
  final int correctedanswerIndex;
  const questionmodel(
      {required this.question,
      required this.option,
      required this.correctedanswerIndex});
}

List<questionmodel> questions = [
  const questionmodel(
      question:
          '1. बीमा गदां जन्म मिति प्रमाण पत्र स्वरुप कुन कागजपत्र मान्य हुँदैन ?',
      option: [
        'कः खोप कार्ड',
        'ख: सबारी चालक अनुमति पत्र',
        'गः राहदानी प्रमाण पत्र',
        'घः नावालक प्रमाण पत्र'
      ],
      correctedanswerIndex: 0),
  const questionmodel(
      question: '2. तलका मध्ये कुन राइडर सुविधा जीवन बीमा योजनामा हुदैन ?',
      option: [
        'क: अपंगता  भत्ता',
        'ख : पूर्ण स्थाई अपाङ्ग सुबिधा',
        'ग: सुत्केरी  भत्ता : सुबिधा',
        'घ. वीमा शुल्क छूट सुविधा',
      ],
      correctedanswerIndex: 2),
  const questionmodel(
      question: '3. गम्पली शांकरण भनेको के हो ?',
      option: [
        'कः स्रोत नखुलेको आम्दानीलाई प्रक्या मिलाई जायज गर्न',
        'ख : सरकारलाई रजस्व नतिरी  कमाईएको धनलाई सुदृढीकरण  गर्नु',
        'ग) गलत तरीकाले कमाएको धनलाई च्यानल मिलाई जायज बनाउनु',
        'घः माथिका सबै',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question: '4.कस्तो प्रकारको आम्दानी मार्फत जीवन बीमा गर्न पाइदैन ?',
      option: [
        'कः स्रोत  नखुलेको आम्दानी',
        'ख : कर नतिरी कमाएको आम्दानी',
        'ग : गैर कानुनी तवरले आर्जन गरेको आम्दानी',
        'घ: माथिका सबै',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question:
          '5.अभिकर्ताले बीमीतको पैसा वा प्रीमियम रकम व्यक्तिगत प्रयोजनको लागि प्रयोग गर्न हुन्छ ?',
      option: [
        'क : हुन्छ',
        'ख: कदापी हुदैन',
        'ग:  आशिक मात्र चलाउन मिल्छ',
        ' घ: कमिशन बराबरको रकम चलाउन मिल्छ',
      ],
      correctedanswerIndex: 1),
  const questionmodel(
      question: '6.जीवन बीमा अभिकर्ता बन्न के गर्नु पर्छ ?',
      option: [
        'कः एस एलसी/एस.इ.इ. उत्तिर्ण',
        'ख: १७ घण्टे आधारभुत तासिम लिएको',
        'ग: नेपाली नागरिकता प्राप्त व्यक्ति',
        'घ) सबै प्रकृया पुगेको',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question:
          '7.बीमा गराए बापत अभिकर्ताले एउटै बिमाबाट अधिकतम १० वर्ष सम्म कमिशन पाउने व्यवस्था रहेको छ। अब भन्नुस तपाईले कसैको १० वर्ष वीमा गराउनु भयो भने तपाईले पहिलो वर्षमा कति % कमिशन प्राप्त गर्न सक्नु हुन्छ ?',
      option: [
        'क: १०%',
        'ख: १५%',
        'ग) २५%',
        'घ: २०%',
      ],
      correctedanswerIndex: 1),
  const questionmodel(
      question:
          '8.अभिकतलि यदि कसैलाई डर धम्की दिई बीमा गर्ने वा गराउने कामगरेमा कानुनमा कस्तो सजाय व्यवस्था गरीएको छ ?',
      option: [
        'कः  ३ दोख १० हजार जरिवाना',
        'ख: २ वर्ष सम्म फेद',
        'गः स्विकृती लिएर पाउँछ',
        'घ: सिफारिस चाहिन्छ',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question: '9.अभिकतलि बीमकको तलबी कर्मचारीभएर काम गर्न पाउँछ?',
      option: [
        'कः पाउँछ',
        'ख: पाउँदैन',
        'गः इजाजत पत्र खारेज',
        'घ: सबेेेै',
      ],
      correctedanswerIndex: 1),
  const questionmodel(
      question:
          '10.म्यादि जीवन बीमा योजनाबाट अभिकर्ताहरुले १०% कमिशन प्राप्त हुन्छ भने एकल भूतानी (Single) योजनाबाट कति % कामशन प्राप्त गर्न सक्नु हुन्छ ?',
      option: [
        'क: १०%',
        'ख: ६%',
        'गः १५%',
        'घ: 20%',
      ],
      correctedanswerIndex: 1),
  const questionmodel(
      question:
          '11.बीमा अभिकर्ताको इजाजत पत्र नवीकरण नगरी बीमा विक्री गर्न पाइन्छ की पाइदेन ?',
      option: [
        'कः पाउँछ',
        'ख: पाउँदैन',
        'गः स्विकृती लिएर पाउंछ',
        'घ: सिफारीस आहिन्छ',
      ],
      correctedanswerIndex: 1),
  const questionmodel(
      question:
          '12.मानवीय जीवनमा आइपर्न सक्ने संभावित क्षतिहरु कुन कुन हुन सक्छन जसलाई बीमाले क्षतिपूर्ति प्रदान गर्ने गर्दछ?',
      option: [
        'क: कुनै पनि कारण  मृत्यु',
        'ख: पूर्ण स्थायी अशक्तता',
        'ग: घातक रोग विरुद्दको सुरक्षा',
        'घ: माथिका सबै',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question:
          '13. कुनै पनि बीमित दुर्घटनाको कारणबाट पूर्ण स्थायी अपाङ्ग भएमा असक्तता भत्ता सुविधा १० वर्ष वा १२० महिना सम्म कसले पाउछ ?',
      option: [
        'क: आक्षीतले',
        'ख. बीमीत आफेले',
        'ग: अभिकतलि',
        'घ: रोजगारदाताले',
      ],
      correctedanswerIndex: 1),
  const questionmodel(
      question:
          '14. कुनै पनि कार्यालय वा कमपनिले आफ्नाे  कर्मचारीको जीवन बीमा गरिदिएमा के फाइदा हुनेछ ?',
      option: [
        'क: कर्मचारीको आयमा कर छुट',
        'ख: संस्था प्रति कर्मचारीको सकारात्मक सोच',
        'गः कार्यक्षमतामा वृद्धि',
        'घ: माथिका सबै',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question:
          '15.समग्र  विमाक्षेत्रले राज्यको कुन कुन क्षेत्रमा महत्वपूर्ण योगदान पुग्छ ?',
      option: [
        'कः परियोजना निमणिमा सहयोग',
        'ख: राज्यको लागि कोष निर्माणमा सहयोग',
        'गः रोजगारीको अवसर सृजना गर्ने',
        'घः सबै',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question: '16.जीवन बीमाको बचतलाई सर्वोत्तम बचत भनिन्छ, किन ?',
      option: [
        'क: किस्तामा बचत गर्न मिल्ने भएकोले',
        'ख: बीमाङकको बोनस पाइने भएकोले',
        'गः घटनाको  क्षतिपुर्ति पाइने भएकोले',
        'घः सबै',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question:
          '17.बुढेशकालमा परनिर्भर रहने अवस्थाको अन्त्यको लागि जीवन बीमाको महत्वपूर्ण भूमिका छ। कसरी ?',
      option: [
        'क: म्याचुरीटिमा पाइने बोनस सहितको एकमुष्ठ रकमबाट',
        'ख:  छोराछोरीको आम्दानीबाट',
        'ग: जागीरको पेनसनबाट',
        'घ:  कुने पनि होइन',
      ],
      correctedanswerIndex: 0),
  const questionmodel(
      question: '18.जीवन बिमा गर्नको मुख्य उद्देश्य के हो ?',
      option: [
        'कः बचत तथा आर्थिक सुरक्षा',
        'ख: आर्थिक मुनाफाको लागि',
        'ग: गैर-कानान आम्दानी बेस्ट  बनाउनको लागि',
        'घ: सम्पतिको सुरक्षाको लागि',
      ],
      correctedanswerIndex: 0),
  const questionmodel(
      question:
          '19.जीवन बीमा तलका मध्ये कुन चाहि क्षेत्रमा योगदान  पुर्‍याउदैन',
      option: [
        'कः ऋण लिन सहयोग',
        'खः आकर्षक रोजगारीको सिर्जना',
        'ग: बचत तथा सुरक्षा',
        'घ: व्यापार घाटा भएमा क्षतिपूर्ति दिन्छ',
      ],
      correctedanswerIndex: 3),
  const questionmodel(
      question: '20. बीमामा करार भन्नाले क-कसको विचको सम्झौतालाई बुझनु पर्दछ ? ',
      option: [
        'क: बीमित र वीमक',
        'ख: बीमित र अभिकर्ता',
        'ग: अभिकर्ता र बीमक',
        'घः वीमित र पुनर्वीमा',
      ],
      correctedanswerIndex: 0),
       const questionmodel(
      question: '21.बीमक भन्नाले के बुझिन्छ ?',
      option: [
        'क: बीमा गर्ने व्यक्ति',
        'खः बीमा कम्पनी',
        'ग: अभिकर्ता',
        'घः बीमा नियमनकारी निकाय ',
      ],
      correctedanswerIndex: 1)
];
